\documentclass[10pt]{article}
\usepackage{color}
\usepackage{listings}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}  
\usepackage{float}  
\usepackage{amsmath}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=blue,urlcolor=blue]{hyperref}
\begin{document}
\begin{center}
\vspace*{0.9 in}
{\huge\bf Preinforme Tarea 2 TALF}
\end{center}
\vspace*{3.5 in}
\begin{flushright}
{\bf Profesor de Cátedra}\\ Andrés Moreira \\\medskip
{\bf Integrantes}\\ José Pablo del Río 201173592-7 \\ jose.delrio@alumnos.usm.cl\\ \medskip
César Parra 201173051-8 \\ cparra@csrg.cl \\
\medskip
Matías Araya 201173082-8 \\ matias.araya@alumnos.usm.cl \\
\end{flushright}
\vspace*{0.6 in}

\section{Proyecto}
Simplificador de expresiones de lógica proposicional.
\section{Contexto}
La lógica proposicional se ocupa a lo largo de las carreras de ingeniería, tiene muchos usos prácticos como el  diseño de circuitos, por ejemplo. Las expresiones lógicas comúnmente no se entregan en una forma simplificada lo que se puede lograr a base de diferentes reglas que existen en el álgebra de lógica proposicional.
\section{Objetivo Principal}
%En el siguinte informe se hablar\'a de nuestra idea a realizar para el proyecto en YACC y LEX. Consistir\'a en simplificaci\'on de expresiones de l\'ogica, para esto ser\'a necesario leer y a trav\'es con la ayuda de expresiones regulares, saber si est\'a bien hecha la ecuaci\'on y adem\'as con YACC se puede ver las sentencias y as\'i poder generar las reglas que se deben seguir para ir simplificando hasta quedar en su mas m\'inimo.
%
Nuestro proyecto consiste en construir un simplificador de expresiones de  lógica, que reciba una expresión  y a base de reglas de lógica se simplifique y entregue la expresión equivalente a la entregada en forma simplificada.\\

\textbf{Ejemplo:} 
Se ver\'a un ejemplo para que la idea quede mas clara de lo que se quiere lograr.\\Supongamos que se tiene lo siguiente:\\ \begin{center}
$\neg$ $(p \wedge q) \rightarrow (p \vee q)$
\end{center} 
El programa lo que har\'a es ir descomponiendo la expresi\'on siguiendo las reglas conocidas de l\'ogica de la siguiente manera:$$(\neg p \vee \neg q) \vee (p \vee q)$$
$$(\neg p \vee p) \vee (\neg q \vee q)$$
$$True \vee True$$
$$True$$
Por lo tanto el \textit{Output} después de haber pasado por el programa será \textit{True} 
\section{Justificación}
Se usarán expresiones regulares, generadas por LEX, para la identificación de los tokens léxicos de las expresiones lógicas ($\neg, \wedge, \Rightarrow, \Longleftrightarrow, ( ), \neg$, etc) y se usarán gramáticas, generadas por YACC, para las reglas que posee la aritmética lógica, ya que no se puede permitir, por ejemplo, expresiones lógicas que presenten $\neg \Longleftrightarrow$ juntas o $\vee \wedge$, identificando incorrectas sentencias como $ p \vee \wedge q \neg \Longleftrightarrow p \neg$.
\end{document}
